<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://daiwentao.github.io</id>
    <title>Tim&apos;s Picks</title>
    <updated>2025-11-20T03:49:02.543Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://daiwentao.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://daiwentao.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>如无必要，勿增实体</subtitle>
    <logo>https://daiwentao.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://daiwentao.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, Tim&apos;s Picks</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香薰蜡烛，我选纯天然大豆蜡]]></title>
        <id>https://daiwentao.github.io/post/xiang-xun-zha-zhu-wo-xuan-chun-tian-ran-da-dou-zha/</id>
        <link href="https://daiwentao.github.io/post/xiang-xun-zha-zhu-wo-xuan-chun-tian-ran-da-dou-zha/">
        </link>
        <updated>2025-11-20T02:03:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“香薰蜡烛选植物蜡还是混合蜡？” 大牌爱用石蜡，而我试了十几款后才发现——大豆蜡才是被忽略的“隐藏高手”。为什么我最终选择了“不完美”的天然？</p>
<h2 id="先搞懂大牌为什么爱用混合蜡">先搞懂：大牌为什么爱用混合蜡？</h2>
<p>很多人疑惑：既然石蜡有争议，国际品牌为何坚持？其实背后是现实考量：</p>
<ol>
<li><strong>安全可控</strong>：大牌用的是精炼石蜡，燃烧充分，有害物质符合国际标准；</li>
<li><strong>稳定优先</strong>：单一植物蜡易起白霜、脱杯、有气泡，像星巴克拼配咖啡豆一样，混合蜡是“标准化”的选择；</li>
<li><strong>新手友好</strong>：混合蜡不易挂壁、扩香快、表面光滑，对第一次买蜡烛的人来说，几乎“零翻车”。</li>
</ol>
<p>听起来混合蜡像“完美选手”？但我依然更爱大豆蜡的“真实感”。</p>
<h2 id="大豆蜡的小脾气不完美才是天然的证明">大豆蜡的“小脾气”：不完美才是天然的证明</h2>
<p>大豆蜡确实有缺点：质地软、熔点低，冷却后可能有小坑；容易挂壁形成“记忆圈”；对温湿度敏感，表面会起白霜。这些“不精致”的细节，反而让它像手工陶器一样，带着天然的温度——就像图中这款大豆蜡蜡烛，表面的肌理正是它未被工业修饰的痕迹：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://timpics-1259312107.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/picgo/chundadoula.jpg" alt="纯大豆蜡|500" loading="lazy"></figure>
<h2 id="为什么我更推荐大豆蜡">为什么我更推荐大豆蜡？</h2>
<ol>
<li><strong>天然干净</strong>：植物提炼的蜡体，燃烧时几乎没有刺鼻烟味，即使长时间点燃也不会头晕；</li>
<li><strong>更耐烧</strong>：同样100g，大豆蜡燃烧时间比石蜡长20%左右，性价比更高；</li>
<li><strong>自然扩香</strong>：蓬松的蜡体结构，不点燃也能缓慢散香，像把花园搬进房间；</li>
<li><strong>仪式感拉满</strong>：手工制作的温度感，是批量生产的混合蜡给不了的——每次看到它表面的小气泡，都觉得是“独一无二的小惊喜”。</li>
</ol>
<h2 id="最后选蜡其实是选生活方式">最后：选蜡其实是选生活方式</h2>
<p>如果你追求“用完即弃”的快消体验，混合蜡确实省心；但如果你想让蜡烛成为“生活仪式”的一部分——比如睡前伴着天然香气阅读，或是周末和朋友小聚时点燃，大豆蜡的真实感会让你爱上这种“不完美的精致”。</p>
<p>就像作者说的：“它不完美，却很真实。” 这种真实，正是香薰蜡烛最动人的地方。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【思考】记录生活，自律工作]]></title>
        <id>https://daiwentao.github.io/post/si-kao-ji-lu-sheng-huo-zi-lu-gong-zuo/</id>
        <link href="https://daiwentao.github.io/post/si-kao-ji-lu-sheng-huo-zi-lu-gong-zuo/">
        </link>
        <updated>2025-11-18T01:12:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2025年的第四季度，于我来说，变动挺大。我需要好好休息调整，也需要快点转换角色，迎接新的挑战。思考当下，我好像忽视了我身边的点点滴滴，那双发现美的眼睛被忙忙碌碌的工作遮蔽。因此我要更多的记录生活，享受生活的岁月静好；也要自律工作，因为自律才会自由，才有可能自由职业……</p>
<h2 id="1-近期的生活">1. 近期的生活</h2>
<p>进入11月，我的生活重心逐渐转到家庭，特别是小孩子的学习。孩子刚上小学，于他于我都是很大的挑战。</p>
<p>孩子要面对各种生字，拼音，英文等新知识。他不仅要会认，还要会读、会写、会背。在他幼小衔接时，我确实有所疏忽，导致现在学校的学习有点跟不上。</p>
<p>对我来说，刚开始辅导小孩学习时，我没什么耐心，而且看着他学习进度的落后，反而显得更加着急。我的急切也会无形之中给小孩更多的压力。</p>
<p>好在我们家娃还是愿意学习的，他需要更多的鼓励和一些小小的成就感。而我需要更加有耐心，更加理解孩子的处境。刚开始，我确实缺乏同理心，不能理解孩子对这么简单的知识怎么都不知道。殊不知，这些<strong>所谓简单的知识对没怎么接触过知识的一年级小孩来说是很陌生的</strong>，他需要更多的时间去认识，了解，接触和掌握。</p>
<p>幸好，在孩子母亲的帮助下，我逐渐调整好心态，时刻发现孩子的闪光点。并时刻鼓励孩子。让他持续尝到成功的甜头。</p>
<p>最近我学到了GET笔记（一个AI笔记类工具）的一个新用法。接下来，我准备用GET笔记，记录与他相处的时光。每次辅导他学习时，打开GET笔记的会议录音功能，记录我们的全过程。等他睡着了，我再看AI助理整理的内容和原始记录，做当日辅导复盘。看看孩子哪里有进步，看看我哪里太急躁。相信日拱一卒，我和孩子都能成长进步。</p>
<h2 id="2-变动的工作">2. 变动的工作</h2>
<p>近期工作有变动，原来的项目因为种种原因，我不再继续。在此希望我原来那个项目越来越好，我的前公司能再创巅峰。</p>
<p>转到我这边，年底之前，我可能会以休息放空为主。到处看看，学习体验和尝试。在这几天的交接和收尾过程中，我更加体会到<strong>自律给我自由</strong>的意义。如果不自律，想到哪是哪，做到哪是哪，是很难按既定要求完成工作的，更不谈实现目标了。</p>
<p>所以，首先我得规律我的作息生活，保持好的精力状态。我准备先从以下几点入手：</p>
<ul>
<li><strong>每天早睡早起。</strong> 晚上11点上床，11点半之前入睡。早上早点起来，留更多是时间给孩子做早饭，送他上学，让上学的过程更从容。</li>
<li><strong>坚持锻炼身体。</strong> 每周至少三次运动，有氧和无氧相结合。还记得去年我持续3个多月的游泳锻炼，当时不管是精力、状态还是各项血液指标都是不错的。所以现在开始要延续当时的习惯。</li>
<li><strong>记录饮食，科学搭配。</strong> GET笔记有个用法就是对着食物拍照，他会帮我们分析这顿饭的营养情况和注意事项。并将所有的内容汇总做长期分析。借着这个功能，我准备开始记录我的饮食，根据饮食信息的反馈，不断调整和优化。</li>
</ul>
<p>下面是我用GET笔记记录饮食并帮我分析的截图，感觉还是挺专业的。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://timpics-1259312107.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/picgo/%E9%A4%90%E9%A3%9F%E5%88%86%E6%9E%90-20251109.jpg" alt="饮食分析|500" loading="lazy"></figure>
<p>所谓<strong>自律的工作</strong>首先要自律的生活。生活规律了，有具体的生活时间表和工作时间表了，才能够提高工作效率。那么，先从这3点做起，先有小改变，才有大变化。</p>
<h2 id="3-推荐好物">3. 推荐好物</h2>
<p>最后，推荐一下我上面提到的工具——<strong>GET笔记</strong>。他是一款基于AI的笔记工具。除了带娃，还可以用在工作和学习上。大家可以根据自己的情况开发更多更好的用法。</p>
<p><strong>重要说明</strong>：这不是广告！它的一些免费功能，就足够实现上面所有操作，尤其现在试试体验感贼好！（分享个我的推荐注册<a href="https://www.biji.com/i/4NQV001GSW?os=IOS&amp;referral=4NQV001GSW&amp;trace=eyJzX3VzZXJfaWQiOjE2MzkwMSwic19lbnRpdHlfdHlwZSI6Imludml0ZV9yZWZlcnJhbCIsInNfZW50aXR5X2lkIjoiNjkwYmY3ODBmZDRjNjAwMjYxNjQxZjIzIn0%3D&amp;uid=qdwaPray">连接</a>，用这个注册新用户就可以体验高级版功能了，大家也可以点击下方的<strong>阅读原文</strong>获取连接～）</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://timpics-1259312107.cos.ap-chengdu.myqcloud.com/picgo/get%E7%AC%94%E8%AE%B0%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%9B%BE" alt="get笔记分享图|500" loading="lazy"></figure>
<p>如果体验后真觉得顺手，近期好像有11.16前买1年送1年的活动（纯属顺手告知信息，大家自由选择）。当然，会员功能多，但不付费也能用出大价值！</p>
<p>以上是近期关于我关于我生活和工作的一些思考，后续我也会定期分享我的所思所想，推荐我认为的好物。希望对大家有用。当然，如果对您没什么用也无妨，就当是八卦看看啦。</p>
<p>最后给大家分享一句话，共勉！</p>
<blockquote>
<p>出来混，什么最重要？<br>
出来！</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
</feed>